{
    "questions": [
        {
            "question": "Indonesia terletak di antara dua benua, yaitu...",
            "options": [
                "Asia dan Eropa",
                "Asia dan Australia",
                "Australia dan Afrika",
                "Amerika dan Asia"
            ],
            "correctAnswer": 1
        },
        {
            "question": "Batas sebelah utara Indonesia adalah...",
            "options": [
                "Samudra Hindia",
                "Samudra Pasifik",
                "Laut China Selatan",
                "Laut Jawa"
            ],
            "correctAnswer": 2
        },
        {
            "question": "Zaman batu tua disebut juga...",
            "options": [
                "Mesolitikum",
                "Neolitikum",
                "Paleolitikum",
                "Megalitikum"
            ],
            "correctAnswer": 2
        },
        {
            "question": "Kerajaan Hindu-Buddha terbesar di Indonesia adalah...",
            "options": [
                "Sriwijaya",
                "Majapahit",
                "Kutai",
                "Tarumanegara"
            ],
            "correctAnswer": 1
        },
        {
            "question": "Kerajaan Islam pertama di Indonesia adalah...",
            "options": [
                "Demak",
                "Samudra Pasai",
                "Mataram",
                "Banten"
            ],
            "correctAnswer": 1
        },
        {
            "question": "Kegiatan menghasilkan barang disebut...",
            "options": [
                "Distribusi",
                "Konsumsi",
                "Produksi",
                "Konsumsi"
            ],
            "correctAnswer": 2
        },
        {
            "question": "Sistem ekonomi yang mengandalkan mekanisme pasar disebut...",
            "options": [
                "Sistem Ekonomi Tradisional",
                "Sistem Ekonomi Pasar",
                "Sistem Ekonomi Komando",
                "Sistem Ekonomi Campuran"
            ],
            "correctAnswer": 1
        },
        {
            "question": "Iklim di Indonesia adalah...",
            "options": [
                "Subtropis",
                "Tropis",
                "Sedang",
                "Dingin"
            ],
            "correctAnswer": 1
        },
        {
            "question": "Kegiatan menyalurkan barang dari produsen ke konsumen disebut...",
            "options": [
                "Produksi",
                "Distribusi",
                "Konsumsi",
                "Konsumsi"
            ],
            "correctAnswer": 2
        },
        {
            "question": "Bentang alam yang tidak terdapat di Indonesia adalah...",
            "options": [
                "Pegunungan",
                "Dataran Rendah",
                "Pantai",
                "Gurun"
            ],
            "correctAnswer": 3
        }
    ]
} 